# Методы библиотеки vector

К уже существующему, проименованному вектору можно обратиться его методом.

Объявим вектор целых чисел vector < int> a(temp).

## push_back

> Считывает переменную temp, записывает ее в конец массива и увеличивает размер массива на 1.

Пишется: a.push_back(temp); 

## size

a.size; вернёт количество элементов в массиве.

## erase

a.erase(a.begin() + (i - 1)) - удалит $i$-тый элемент вектора. [^que]

#cpp #вектор 

[^que]: не ясно